---
title: "Instalcion MilagrOS"
date: "2020-06-30 08:30:00.00"
description: "Distro ligera basada en MX Linux con un alto potencial"
type: "instalacion"
tags: ["mx","xfce","instalacion", "mineros", "milagros"]
category: ["instalacion"]
img:  "https://proyectotictac.files.wordpress.com/2020/04/pantallazo-terminal2-milagros-2.0.png"
authors: ["PatoJAD"]
---



El otro dia hablamos sobre el init en linux (despues de eso me di cuenta que era un tema recurrente en mi blog) Y como parte de mi compromiso con esto decidí comentar como es la instalación de MilagrOS un Sistema Basado en MX Linux que no usa SystemD y el cual nos va a servir como punto para retomar las instalaciones en el canal…


{{< img src="https://proyectotictac.files.wordpress.com/2020/04/pantallazo-escritorio-conky-milagros-2.0.png" >}}


> “MilagrOS GNU/Linux, es una edición no oficial (Respin) de la Distro MX-Linux. La cual viene con una personalización y optimización extrema, que la hace ideal para ordenadores de bajos recursos o viejos, y para usuarios con nulo o limitado potencial de Internet y conocimientos de GNU/Linux. Una vez obtenida (descargada) e instalada, ya se pueda usar eficaz y eficientemente sin necesidad de Internet, ya que todo lo necesario y más está pre-instalado”.




## Video


{{< youtube code="EuYdLQXShrc" >}}


Mi idea de las instalaciones no es tener videos de 15 minutos sin aporte alguno o donde hablamos pavadas, por lo cual vamos a ir sacando pequeños videos con los pasos y detalles de instalaciones…




## Más Info


{{< img src="https://proyectotictac.files.wordpress.com/2020/04/pantallazo-mx-herramienta2-milagros-2.0.png" >}}


Vamos a dejar un poco de información importante para los usuarios de MilagrOS, sobre todo relevante para antes de su instalación.



* Usuario Principal: Sysadmin MilagrOS (sysadmin)
* Contraseña Usuario Principal: Sysadmin*2020*
* Usuario Administrador: Root (root)
* Contraseña Usuario Principal: Root*2020*




## Bonus



Quería recordar y agradecer, porque MilagrOS cuenta con el repositorio de la Comunidad PreInstalado, basta con activarlo para que se encuentre en funcionamiento… Muchas gracias por ese pequeño gran detalle!


{{< link url="https://proyectotictac.org.ve/distros/MilagrOS/" text="Descargar MilagrOS" >}}


---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
